# Homework HTML CSS basic

## Домашнее задание (дедлайн - 06 мая)

Сделать верстку макета: https://www.figma.com/file/NrPZZU8u1sLytOicIHcIAx/%D0%A0%D1%83%D0%BC%D0%A2%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%82?type=design&node-id=1-9&mode=design&t=W1h1u6TxzV4R0FJP-0

### Требования

- Верстка должна быть адаптивная, десктоп и мобильная версия. Breakpoint по ширине страницы можно брать в соответствии с макетом
- Для стилей необходимо использовать один из препроцессоров (SASS или SCSS)
- Все цвета используемые для элементов на странице должны быть вынесены в отдельные переменные (для потенциального перевода проекта на светлую/темную тему)
- Для структуризации контента на странице необходимо использовать семантические теги

### Дополнительное задание

Сделать верстку по методологии БЭМ

### Допущения

- Допустимо отклонение от макета по размерам элементов и отступам не более 10 пикселей
- Никакого интерактива или анимации добавлять на страницу не требуется
- Accessibility и aria-labels не нужны
- Flexbox или Grid - используйте что удобно, ограничений нет
- Использование bootstrap не требуется

### Порядок выполнения задания

1. Нажимаете на кнопку Fork, создаёте свою ветку в которой выполняете задание
2. Коммитите и пушите изменения в свою ветку
3. По готовности создаёте merge request, в комментарии к нему указываете свою фамилию и имя

## Материалы для изучения

- [Roadmap Frontend developer](https://roadmap.sh/frontend?r=frontend) - дорожная карта с темами необходимыми для изучения (настоятельно рекомендуется к изучению)
- [Инструкция по верстке сайта по макету](https://verstaem.online/blog/kak-sverstat-sajt-po-maketu/)
- [Инструкция по работе с Figma](https://htmlacademy.ru/blog/soft/figma)
- [Краткое руководство по работе с GIT](https://www.youtube.com/watch?v=zZBiln_2FhM)
- [Игра по GIT](https://learngitbranching.js.org/?locale=ru_RU)
- [Курс основы HTML](https://www.youtube.com/watch?v=_J6hMLsscOo&list=PLNkWIWHIRwMFKmmIPVaCPpusgloMMgxN2)
- [Курс основы CSS](https://www.youtube.com/watch?v=1X8FNuy32ZM&list=PLNkWIWHIRwMFKmmIPVaCPpusgloMMgxN2&index=2) - настоятельно рекомендуется посмотреть до темы "Плавающие элементы и очистка потока", далее перематывать только на нужные разделы по мере выполнения задания
- [Шпаргалка по flexbox](https://tpverstak.ru/flex-cheatsheet/)
- [Игра по flexbox](https://flexboxfroggy.com/#ru)
- [Шпаргалка по grid](https://tpverstak.ru/grid/)
- [Игра по grid](https://cssgridgarden.com/#ru)
- [Руководство по установке и использованию SASS(SCSS)](https://www.youtube.com/watch?v=pBSch5AsJWs)
- [Методология БЭМ](https://www.youtube.com/watch?v=HihYQVuH64U)
